亞視受疫情打擊現財困 平安夜公佈全員減薪一成

新冠肺炎第四波疫情肆虐，港人今年迎來「不一樣」的聖誕節，不少苦撐經營的公司更迎來難言快樂的聖誕節。今日（２４日）平安夜，亞洲電視數碼媒體董事鄧俊杰向員工發出通知，「因公司業務受到疫情打擊令財務出現少許困難」，各員工由明年一月一日起減薪一成，「盼各位能繼續堅守崗位為未來日子打拚」。

記者向亞洲電視數碼媒體查詢，暫未獲回覆。

點解仲未汁

江魚仲係唔係度

原來仲出到人工架？

亞視會 永遠都存在

因為，轉咗做網絡媒體

今時今日嘅亞視係咪仲係藍

有幾多staff?

應該係「透明」

仆你個街

喂唔係執撚左咩

亞視執笠先
定江澤民死先
亞視死撚咗借屍還魂
江澤民活摘器官續命

On9

做打麻雀節目

藍嘅呢兩位應該唔會上去
當佢綠啦

仲未執？

亞視永恆

亞視永恆
唔好再講 唔係執柒咗啦咩 呢啲低端問答

董事定箽事係？

好多香港人崇拜既TVB 陳志雲
原來都有留意 亞視

【生活】亞視在1991年7月推出的諷刺時弊政治Gag Show《香港冇問題》，當年可說是前無古人，但亦非後無來者。1999年，亞視老闆林伯欣從台聘請沈野入主亞視當「顧問」，翌年便開拍了一齣諷刺2000年台灣總統大選前後的政治諷刺劇《寶島春夢》，由杜汶澤飾演模仿陳水扁的角色陳小扁。有趣的是此劇在香港雖然收視平平，在廣東省卻曾創下九成收視，但被台灣民眾批評強烈醜化陳水扁，可見兩岸三地觀衆口味的差異。

雖然如此，事隔數年後，在2009年亞視再度推出另一個諷刺時弊話題政治節《香港亂噏》。此節目緊貼時事，由一眾亞視搞笑精英去模仿各政治人物，以嬉笑怒罵形式，演繹香港的熱辣話題。印象中的環節包括有由姜皓文模仿長毛梁國雄的《長毛開「Band」》、由鄭啟泰模仿曾俊華及盧海鵬模仿孫明揚等「政府發言人」召開「特首扮記者會」的《特區政府冇問題》、每次模仿不同議員的《蠟髮會三蟲唱》、由劉錫賢模仿麥玲玲及蒲進模仿蘇民峰的《天機可以洩漏》、與及由盧海鵬模仿在下的［志暈與你］等等。雖然節目帶來不少迴響，論收視及口碑，卻不及當年的《香港冇問題》，更被批評抄襲台灣的節目《全民最大黨》。

《全民最大黨》是台灣中天電視台的皇牌時事惡搞模仿節目，在台灣當地很受歡迎，更曾經榮獲金鐘獎綜藝節目獎。《全民最大黨》前身為中天綜合台的同類節《全民大悶鍋》，原名為《2100全民亂講》，模仿及諷剌TVBS頻道政論節目《2100全民開講》。

在台灣這類時事政治惡搞節目，從來不缺市埸，這跟當地社會政治環境有關，當地民衆較熱衷關心時事政治，我偶爾去當地旅遊，碰上計程車司機，大部份都能對政局侃侃而談。時事論政節目也成為當地各大電視台兵家必爭之地，相對來說香港便較為少有，也許對上一個大家有深刻印象的，恐怕是回歸前，當年亞視的《龍門陣》了。

文：陳志雲

〈雲遊四海〉那些年亞視的《香港亂噏》－陳志雲
2019年9月30日 10:30

死唔斷氣
聽到亞視個名都唔想睇

亞視永恆
執笠會係你

長毛於世上有幾個知己
毓民阿牛共鈺成

《香港亂噏》2009年播出
巴打而家應該起碼有廿歲

Btw, 另一個節目《也文也武一大班》2008年播出
大奸 同 Yukman一開波就針鋒相對

aTV 亞視 - 也文也武一大班(黃毓民)1/4
20,935 views